西醫係點解釋食炸野會喉嚨痛

中醫就話係上火，咁西醫點解釋

又唔關bacteria同virus事點解都會有類似發炎咁嘅徵狀

好似係𠝹損喉嚨

啫係話最終都係因為pathogen搞到喉嚨痛而唔開煎炸野事？

太高溫同高油份令喉嚨發炎

照你咁講我食好熱嘅東坡肉都係會喉嚨痛？

我都想知 留名

係差唔多機會的

lm

長期食過熱野，喉癌都有之

😆我未試過食炸野會喉嚨痛

食辣野就真係喉嚨痛

又係喎
點解食辣野會喉嚨痛，今次冇刮損/熱/油問題啦掛

熱氣呀，上火，大陸仔柒下柒下

熱氣囉
咁都唔識 on99

留名學野

辣油痴係喉嚨，刺激到？

喉嚨會痛係因為喉嚨充血水腫
唔一定關細菌病毒事
任何刺激到喉嚨水腫嘅都應該有機會引起喉嚨痛

有冇醫學撚解釋

心理作用
鬼佬日日 fish and chips 都冇事

free radial

似係搵到答案

任何刺激呢個range好似太大

維他命咩不足

我反而想知凍親->感冒係點解釋
因為應該由病菌引起 但凍親有咩病菌

google過，好似係微絲血管縮細，白血球流動既數量少左，搞到本來身體入面定空氣有既細菌殺唔晒開始發作

致癌物質導致喉嚨痛
利申： 9up

抵抗力下降

咁點解一冷一熱仲易病?

熱氣煎炸野消耗好多維B
維B不足就會出現熱氣喉嚨痛等症狀

凍熱唔會令你感冒 係空氣入面本身有感冒菌 一冷一熱令你抵抗力下降 感冒菌有機可乘 你先會感冒
睇個個節目就係講個實驗 搵人係無菌環境下走入雪房一陣又出返黎咁上下 但d人都冇事。好似係

但會傷風

南方人經常出現「熱氣」問題，現嘗試從西方醫學角度，看看熱氣究竟是甚麼？熱氣並非單一病症，多數泛指口瘡、痤瘡、喉嚨腫痛、流鼻血、牙齦腫痛及喉乾聲沙等症狀，乃一種亞健康疾病狀態，發展下去有可能演變成真正的疾病。熱氣成因包括睡眠不足、進食煎炸食物、內分泌失調，還有鼻、喉和口腔出現炎症反應等。於病理學上，最常見為黏膜發炎，黏膜表面會變紅、充血，甚或表面磨損而出血。
睡眠不足確實會減低身體的自我調節功能，當遇到致敏原時，鼻黏膜容易充血發炎。另若內分泌素如甲狀腺激素、腎上腺素分泌增加，會導致心跳加速，令供應給身體重要器官的血液增加，同時亦會令口鼻乾涸，引致表面黏膜缺少體液潤滑而易破損。至於進食煎炸食物，除因其表面較乾硬外，也因碳水化合物經高溫烹調而釋出丙烯胺（Acrylamide）等有毒物質，刺激口腔黏膜造成炎症反應。故傳統東方智慧的少吃煎炸食物，也有其道理。

資料來源 : 星島日報

老實講，「上火」真係解釋咗咩?

認真地鳩up
會唔會係屬於身體嘅防禦機制

太油膩嘅野令到腸胃消化困難加上其他處理或者分解油份嘅器官工作量大增
身體需要抖一抖 借喉嚨痛去限制飲食

因為我記得扁桃線 淋巴呢d器官係有份負責自我防禦 咁所以佢地發炎或者係對身體嘅警告？？

kfc依啲一至兩星期食一次已經極限

樓主簡化左啫
實際上中醫係有套理論去講乜野係寒熱，乜野食物係寒/涼/溫/熱

發炎囉 你試下影下自己個喉嚨就知

傷風都係 virus

除因其表面較乾硬外，也因碳水化合物經高溫烹調而釋出丙烯胺（Acrylamide）等有毒物質，刺激口腔黏膜造成炎症反應。

輕鬆解決熱氣既千年垃圾解釋

西醫係冇尼樣嘢

我一星期食兩三次煎炸野都沒事

早兩日食得熱氣野多 跟住喉嚨發炎
食得熱氣野多點解會咁
慎入

熱氣呀！
上你老母個火咩大陸仔

你係講煎炸過程破壞食物中維他命定落到肚破壞人體入面維他命呀

感冒係由virus infection 引起
而virus replication係要時間 會潛伏係host cell入面 所以冷親感冒應該唔關事？ 有無大神解釋

抵抗力差左

但係呢個實驗都解釋唔到點解一冷一熱會易病過淨係凍

好似聽過新聞定咩節目講因為熱氣野多數都乾身既，放入口吞如果唔一路飲水一路食就會有機會磨到口腔入面既表面，就會痛，就算無磨到都會因為太乾而痛

病毒入侵細胞並釋放毒素令細胞膨脹
所以喉嚨腫痛發炎

好似係

講起又想食

總之 傷風感冒根本唔駛戒口 喉嚨痛係病毒引起 唔關野食事

咁生暗瘡呢

啱啊，傷風感冒照食吉烈豬扒飯

順手問埋有冇人知中國人傷風感冒唔好食雞係咩玩法

食得油多 咪分泌得多油 生暗瘡

好似係

有冇肚餓嘅感覺？

你諗下我地啲食物主要來自邊到

佢地覺得雞係補
驚補左比啲菌 搞到更加病
所以要食粥 餓到啲菌冇營養

總之中國人就係 咩理論都信一半再結合一齊

乜中國人以前有細菌呢個概念咩

食炸野會令喉嚨膜薄左，可能因為炸野表面刮損/free radicals, 令到喉嚨易predispose 外界既virus/bacteria ，做成發炎

如果唔係virus/bacteria 而好似樓上所講水腫亦都會

因為兩者都會令到喉嚨位置swelling, swelling會壓住附近神經線，做成痛楚 (喉嚨痛)

講緊近代
唔係講宋元明清

即係原因係炸野會

即係原因係炸野會刮損喉嚨?

x2 上乜撚野火

係囉，差唔多次次食完大包薯片之後都會喉嚨痛，但西醫角度無熱氣呢樣野架喎，咁點解會喉嚨痛呢? 真係唔明

其實好似好多人都話打邊爐好熱氣但我一直都理解唔到，明明又唔會係煎炸野，但又好似食完易啲喉嚨痛

我好易喉嚨痛 今日去睇醫生 佢話我喉嚨發炎 我點原因係咩 佢話病毒入侵 我本身諗住問咁d病毒邊到黎

題外話 有時奶完西都會喉嚨痛

凍親應該係temperature affected the enzymes effectiveness which related to immune system, 然後感冒應該係病毒唔係細菌。

利申：非醫護but I大營養學

上面先有巴打講話有實驗講一班人入無菌冷氣房出返黎咩事都冇

所有炸野 其實都係經過一個Dehydration
喉嚨痛係因為唔夠水 所以飲多啲水 就會好

咁食咖哩呢 唔係話講緊好辣個隻，微辣就算唔辣食得多都會咳or燥底甚至喉嚨痛又點解釋

熱氣囉 傷風去睇醫生個醫生都會話唔好食煎炸熱氣野

呢D叫濾泡 經常性發炎就會咁

咁即係唔落麵包糠 就咁炸雞翼 煎腸仔就唔會發炎？

炸得太硬會𠝹捐喉嚨 病菌係傷口入侵

條件反射

缺乏維他命

咁打邊爐點解會喉嚨痛？

能量轉移黎
即係將油炸、高溫嘅能量傳導到身體
油炸野經過高溫煮沸
形成一股燥熱嘅能量
當呢股能量去到喉嚨時就被吸收
當然到身體吸收呢股能量已經衰弱好多
因為能量傳遞嘅過程中有一部分會被消耗
所以食少少係冇問題
但係食炸野食得多，股能量就愈勁
喉嚨就會痛到好似被火燒咁乾

也因

1。唔係一冷一熱易病過一直凍，而係你病既情景多數係一冷一熱，現實係一冷一熱你有機會唔病，一直凍你一定病

2。涼茶只係安慰劑

3。喉嚨病一樣要減少食煎炸野，減少刺激，西醫一樣有戒口同營養學，一樣有病從口入呢個道理，唔好將西醫類比成唔叫你戒口，飲食可以亂黎既一方

以前睇過明珠台啲節目講話關影響身體酸鹼度事

你地睇開過咩中醫會咁講
補/餓下啲菌係啲三姑六婆先講
剩係聽過中醫話雞/蛋/蝦之類會令傷口發炎
咁你病緊 有炎症 就要戒口

好多人以為食味精搞到口渴
其實係啲野食落得太重鹽份
搞到dehydrate左個口腔 抽乾水份而好鬼口渴

其實味精=谷胺酸 好似係
即係鮮味 海鮮 豉油 老火湯 好多都有
只會刺激口水分泌 唔會口渴

即係如果食炸雞翼 腸仔會口嚨痛
唯一一個原因係割傷？

佢呢句只可以咁推論:

只要其表面較乾硬, ....., 就會引致口腔炎症反應
其他都係increasing factor

但食炸雞翼 腸仔係唔係惟呢，就唔知啦。佢無詳講高溫炸蛋白質會點

中醫撚最鍾意話西醫唔治本，正皮畀你嘅logic

西醫角度係，食太多油炸/油脂類食物會導致抵抗力變差，然後更容易病。

食粥係因為降低消化道既工作量，同埋感冒要食D高熱量但消化容易既食物。

但中醫好似幾支持用，雞湯補一補。

有錯請大大力屌 利申:唔係讀醫科

但係點解鬼佬日日食薯條又冇事

因為鬼佬用橄欖油，我地用地溝油。
用唔同既油炸薯條，會有唔同既健康效果。

喉嚨痛係本身喉嚨有細菌

咁點解唔係口腔黏膜發炎而係喉嚨發炎,講嘢唔經大腦

好似話同水源都有關係，外國既水涼啲

刮捐喉嚨

其實入口都係口腔接觸先,咬完撈埋口水都唔再乾,點解反而喉嚨有事口無事?

其實我都好想知

連登少有學術post

深喉計唔計

你咁樣好似係直接物理攻擊緊條喉嚨，應該會痛

利申：男，鳩up

食太多荔枝會流鼻血呢

留番個落台階俾西醫好嗎

順便講下寒涼得唔得
食完中醫講嘅寒涼嘢
冬瓜 西瓜 涼茶 綠茶之類
真係會流鼻水 冇精神 搞肚痛
想請教下西醫咩原理
利申：虧

好似關體質屬性陰陽事 雞屬於溫食物 而傷風感冒有分 風熱 風寒 陽盛陰衰/陰盛陽衰

原理應該同西芹汁一樣 飲完西芹汁後血壓會降 有人急降 有人慢降 甚至暈低

事實真係 任何刺激都會令人產生 炎症反應 例如有人唔食得芒果 甚至掂到芒果汁已經開始痕 又或者極端溫度 好凍好熱都會 而炎症反應都有好多種 常見紅腫熱痛 炎症反應代表白血球開始活動

所以打邊爐都會。

利申：食親即炸起既野同打邊爐都會即刻飲凍野後就再冇咁易喉嚨發炎。

例如深喉...

熱氣是否陰謀論

之前都好奇明明烚下烚下 點解會熱氣
然後google過話因為個食物太熱，係100℃嘅湯底撈起冇耐就食 熱傷個喉嚨

咁飲啱啱沖起嘅熱茶/飲熱湯都會喉嚨痛咁解？

點解鬼佬日日食又無事

食物太熱燙傷喉嚨？

咁係咪咬碎d吞就得

Free radicle

i know
但點解有人食得有人唔食得
係咪天生遺傳問題

你又知鬼佬冇事

鬼佬真係好似唔會熱氣咁

呢d野有得練，我以前一食熱氣野就收皮，我老母都係咁，所以由細到大種落左果隻清淡唔受得熱氣既習慣，到出黎做野，應酬，自立生活，有一排係熱氣到仆街，慢慢就越黎越受得

雞燥熱，更加熱氣